## 1 극한
### 1.1
$$
\begin{align}
&\forall x\neq 0\\
&-1\leq \cos\left( \frac{1}{x} \right)\leq 1 \\
\end{align}
$$
$x^{4}+x^{2}$이 항상 양수이므로
$$
\begin{align}
&-(x^{4}+x^{2})\leq \cos\left( \frac{1}{x} \right)\leq (x^{4}+x^{2})\\
&\therefore \lim_{ x \to 0 } x\sin x=0
\end{align}
$$
### 1.2
$$
\begin{align}
&\forall x\neq 0\\
&0\leq|x\sin \left( \frac{1}{x^{2}} \right)|=|x||\sin\left( \frac{1}{x^{2}} \right)|\leq |x|\\
&\lim_{ x \to 0 }  x = 0 \\
&\therefore \lim_{ x \to 0 } x \sin\left( \frac{1}{x^{2}} \right)=0
\end{align}
$$
### 1.3
#### 1.3.1 

>자연상수 정의
>$$
>\begin{align} e&=\lim_{ n \to \infty } \left( 1+\frac{1}{n} \right)^{n} \\
>&=\lim_{ n \to 0 } \left( 1+n \right)^{1/n} \\
>\end{align} 
>$$

$$
\begin{align}
\lim_{ n \to \infty } \left( \frac{n-2}{n} \right)^{3n} &=\lim_{ n \to \infty } \left( 1-\frac{2}{n} \right)^{3n} \\
&=\lim_{ n \to \infty } \left( 1-\frac{2}{n} \right)^{-n/2 \times -6} \\
&=e^{-6}
\end{align}
$$


#### 1.3.2
> $$
> \begin{align}
> f(x)^{g(x)} &= e^{\ln f(x)^{g(x)}} \quad (\because f(x)^{g(x)}>0) \\
> &= e^{g(x)\ln f(x)} \quad (\because f(x)>0) \\
> f(x)>0 &\implies f(x)^{g(x)} = e^{g(x)\ln f(x)}
> \end{align}
> $$

$$
\begin{align}
\lim_{ n \to \infty } \left( \frac{n-2}{n} \right)^{3n}&=\lim_{ n \to \infty } e^{3n \ln \left( \frac{n-2}{n} \right)} \\
&=e^{\lim_{ n \to \infty } 3n \ln \left( \frac{n-2}{n} \right)} \\ \\
\lim_{ n \to \infty } n\ln\left( \frac{n-2}{n} \right)&=\lim_{ n \to \infty } \frac{\ln (n-2) - \ln n}{\frac{1}{n}} \\
&=\lim_{ n \to \infty }  \frac{\left( \frac{1}{n-2} - \frac{1}{n} \right)}{-\frac{1}{n^{2}}} \\
&=\lim_{ n \to \infty }  \frac{\left( \frac{2}{n(n-2)} \right)}{-\frac{1}{n^{2}}} \\
&=\lim_{ n \to \infty }  \frac{-2n}{n-2} \\
&=2
\end{align}
$$
### 1.4
> $$
> \begin{align}
>\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\sin \theta}{\theta}=1=\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\theta}{\sin  \theta} \\
>\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\tan \theta}{\theta}=1=\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\theta}{\tan  \theta}
>\end{align}
> $$



$$
\begin{align}
\lim_{ x \to 0 } \frac{x\sin^{2}x}{\tan^{3}x}&=\lim_{ x \to 0 } \frac{x^{3}}{\tan^{3}x}\times \frac{\sin x^{2}}{x^{2}} \\
&=1
\end{align}
$$
### 1.5
1. 
$$
f(1)=1 \implies
\lim_{ x \to 1 } \ln(\forall f(x))=\ln(\lim_{ x \to 1 }\forall f(x))
$$
연속이면 극한값과 함수값이 같으므로 
$$
\lim_{ x \to 1 } \ln(f(x))=0
$$
2. 

$$
\begin{align}
\theta=\tan^{-1}x \\
\tan \theta=x \\
\end{align}
$$
이때 역함수가 존재하기 위해서는 $-\frac{\pi}{2}< \theta< \frac{\pi}{2}$를 만족해야한다.
$$
\therefore\lim_{ n \to \infty }\tan^{-1}(x)=\frac{\pi}{2}
$$
3. 
$$
\begin{align}
\lim_{ x \to 1 } (\sin(x))^{-1}&=\frac{\pi}{2} \\
\lim_{ x \to 1 } (\sin(x))^{-1}&=\lim_{ x \to 1 } \frac{1}{\sin x} \\
\end{align}
$$


4. 
$\tan^{-1}$의 정의역이 $(-\infty, \infty)$이므로 성립
### 1.6
$$
\begin{align}
\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\tan \theta - \sin \theta}{\theta^{3}}&=\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\sin \theta (\sec \theta-1)}{\theta^{3}} \\
&=\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\sin \theta (\sec^{2} \theta-1)}{\theta^{3}(\sec \theta+1)}  \\
&=\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\sin \theta \tan^{2} \theta}{\theta^{3}(\sec \theta+1)}  \\
&=\lim_{ n \to \infty } \frac{\sin \theta}{\theta}\times \left( \frac{\tan \theta}{\theta} \right)^{2} \times \frac{1}{\sec \theta+1} \\
&=\lim_{ n \to \infty } \frac{1}{\sec \theta+1} \\
&=\frac{1}{2}
\end{align}
$$
### 1.7 
$$
\begin{align} \\
\lim_{ x \to 0 } 2x\cot 3x&=\lim_{ x \to 0 } \frac{2x}{\tan 3x} \\
&=\lim_{ x \to 0 } \frac{3x}{\tan 3x}\times \frac{2}{3} \\
&=\frac{2}{3}
\end{align}
$$
$$
\begin{align}
\lim_{ x \to 5 } \frac{4\sin(x-5)}{3x^{2}-18x+15}&=\lim_{ x \to 5 } \frac{4\sin(x-5)}{3(x^{2}-6x+5)} \\
&=\lim_{ x \to 5 } \frac{4\sin(x-5)}{3(x-1)(x-5)} \\
&=\lim_{ x \to 5 } \frac{4}{3(x-1)} \\
&=\frac{1}{3}
\end{align}
$$
$$
\therefore \lim_{ x \to 0 } 2x\cot 3x+\lim_{ x \to 5 } \frac{4\sin (x-5)}{3x^{2}-18x+15}=1
$$
### 1.8
$$
\lim_{ x \to -2 } \frac{1-\sqrt{ x+a }}{x+2}=b
$$
위 식이 b로 수렴하기 위해서는 분자가 0이 되어야 한다.
$$
\therefore a=3
$$
$$
\begin{align}
\lim_{ x \to -2 } \frac{1-\sqrt{ x+3 }}{x+2} &=\lim_{ x \to -2 } \frac{(1-\sqrt{ x+3 })(1+\sqrt{ x+3 })}{(x+2)(1+\sqrt{ x+3 })} \\
&=\lim_{ x \to -2 } \frac{-(x+2)}{(x+2)( 1+\sqrt{ x+3 } )} \\
&=\lim_{ x \to -2 } \frac{-1}{( 1+\sqrt{ x+3 } )} \\
&=-\frac{1}{2}
\end{align}
$$
### 1.9
$$
\begin{align}
\lim_{ x \to \infty } \frac{x^{-\frac{5}{4}}}{\sin\left( \frac{1}{x} \right)}&=\lim_{ x \to \infty } \frac{x^{-1} x^{-\frac{1}{4}}}{\sin\left( \frac{1}{x} \right)} \\
&=\lim_{ x \to \infty } 1\times x^{-\frac{1}{4}} \\
&=0
\end{align}
$$
### 1.10
$$
\begin{align}
\lim_{ x \to 4^{+} } \frac{[x]^{2}-16}{x-4}=\lim_{ x \to 4^{+} } \frac{4^{2}-16}{x-4}=0
\end{align}
$$
### 1.11
$$
f(x)=\begin{cases} c^{2}x^{2}+2x,~x<2\\ x^{3}-c^{2}x,~x\geq 2 \end{cases}
$$
각각의 조각함수는 이미 연속이므로 2에서 좌극한과 우극한을 일치시키면 된다.
$$
\begin{align}
4c^{2}+4&=8-2c^{2} \\
c&=\pm \sqrt{\frac{2}{3}} \\
\therefore |c_{1}-c_{2}|=2\sqrt{ \frac{2}{3} }
\end{align}
$$
### 1.12
$f(x)$가 연속함수이므로
$$
\begin{align}
\lim_{ x \to 0 }f(x)&=\lim_{ x \to 0 } \frac{{\sqrt{ x^{2}+16 } - 4}}{x^{2}}+ \frac{\sin x}{3x}=\alpha \\
&=\lim_{ x \to 0 } \frac{x^{2}}{x^{2}(\sqrt{ x^{2}+16 }+4)} +\frac{1}{3} \frac{\sin x}{x} \\
&=\lim_{ x \to 0 } \frac{1}{\sqrt{ x^{2}+16 }+4} +\frac{1}{3} \\
&=\frac{11}{24}\\
&\therefore \alpha=\frac{11}{24}
\end{align}
$$
### 1.13
$$
\begin{align}
\lim_{ x \to 0 }f(x) &= \lim_{ x \to 0 } \left( 1-x\sin \left( \frac{1}{e^{4x}} \right) \right) \\
&=1 \\
(\because 0&\leq|x\sin\left( \frac{1}{e^{4x}} \right)|=|x||\sin\left( \frac{1}{e^{4x}} \right)|\leq|x|)
\end{align}
$$
### 1.14
우선 $f(x)$가 불연속인 $x$ 좌표를 구해보면 $x=1~\text{or}~-1$이다. 이를 $g(x)$에 대입하여 불연속인지를 확인해보면
$$
\begin{align}
\text{case1)}~x=1& \\
\lim_{ x \to 1^{+} } f(x)&=-1 \\
\lim_{ x \to 1^{-} } f(x)&=1 \\ 
\lim_{ x \to 1^{+} } g(x)&=\lim_{ x \to 1^{+} } f(f(x))=\lim_{ x \to 1 } -|-|x||=-1 \\
\lim_{ x \to 1^{-} } g(x)&=\lim_{ x \to 1^{-} } f(f(x))=\lim_{ x \to 1 } x^{2}=1 \\ \\
\text{case2)}~x=-1& \\
\lim_{ x \to -1^{+} } f(x) &= 1 \\
\lim_{ x \to -1^{-} } f(x) &= -1 \\
\lim_{ x \to -1^{+} } g(x)&=\lim_{ x \to 1^{+} } f^{2}(x)=1 \\
\lim_{ x \to 1^{-} } g(x)&=\lim_{ x \to 1^{-} } f^{2}(x)=1 \\
\end{align}
$$
$$
\therefore x=1
$$

## 2 미분
### 2.1 
$$
\begin{align}
\lim_{ n \to \infty }nf^{-1}\left( \frac{1}{n} \right)&=\lim_{ t \to 0^{+} } \frac{1}{t}f^{-1}(t)\quad\left( \because t=\frac{1}{n} \right) \\
&=\lim_{ t \to 0 } \frac{f^{-1}(t)-f^{-1}(0)}{t-0} \\
&=\lim_{ t \to 0 } (f^{-1})'(t) \\
\lim_{ t \to 0 } (f^{-1})'(x)&=\lim_{ x \to 0 } \frac{1}{f'(x)} \\
&=\lim_{ x \to 0 } \frac{1}{6x^{2}+3} \\
&=\frac{1}{3}
\end{align}
$$
### 2.2
$a$에서 접점을 가짐을 통해 다음을 알 수 있다.
$$
\begin{align} \\
f(a)=g(a)\implies e^{2a}&=k\sqrt{ a } \\
f'(a)=g'(a)\implies 2e^{2a}&=\frac{k}{2\sqrt{ a }} \\ \\
\therefore a=\frac{1}{4}, k=2\sqrt{ e } \\
ka=\frac{\sqrt{ e }}{2}
\end{align}
$$
### 2.3 
>라이프니츠 공식
>$$
>\begin{align} 
>(f\cdot g)^{n}(x)=\sum_{k=0}^{n} {}_{n}C_{k}f^{(n-k)}(x)g^{(k)}(x)
>\end{align}
>$$

$$
\begin{align}
&(f\cdot g)^{(7)}(x)=f^{(7)}(x)g(x)+{}_{7}C_{1}f^{(6)}(x)g^{(1)}(x)+{}_{7}C_{2}f^{(5)}(x)g^{(2)}(x)+\cdots+f(x)g^{(7)}(x) \\
&a_{1}+a_{2}+a_{3}+\cdots+a_{6}= _{7}C_{1}+_{7}C_{2}+_{7}C_{3}+\cdots _{7}C_{6}
\end{align}
$$
>이항정리
>$$
>\begin{align}
>(a+b)^{n}=\sum_{k=0}^{n} {}_{n}C_{k}a^{n-k}b^{k}
>\end{align}
>$$

이항정리에서 $a=b=1$인 경우를 생각해보면
$$a_{1}+a_{2}+a_{3}+\cdots+a_{6}=(1+1)^{7}-2$$
따라서 평균은
$$
\begin{align}
\frac{a_{1}+a_{2}+a_{3}+\cdots+a_{6}}{6}&=\frac{(1+1)^{7}-2}{6} \\
&=\frac{126}{6} \\
&=21
\end{align}
$$
### 2.4
$x\to {1}$에서 수렴하고, 분모가 모두 0이 되므로 분자도 0이 되어야 한다.
$$
\begin{align}
\therefore f(1)=3, g(1)=-2 \\
\end{align}$$
$$
\begin{align}
\lim_{ x \to 1 }\frac{(f(x)-3)}{x-1}&=\lim_{ x \to 1 }\frac{(f(x)-f(1))}{x-1} \\
&=f'(1) \\
\lim_{ x \to 1 }\frac{(g(x)+2)}{x-1}&=\lim_{ x \to 1 }\frac{(g(x)-g(1))}{x-1} \\
&=g'(1)
\end{align}
$$
$$
\begin{align}
\therefore f'(1)=1, g'(1)=2
\end{align}
$$
$$
\begin{align}
h'(x)&=f'(x)g(x)+f(x)g'(x) \\
&=1\times -2 + 3\times 2 \\
=4
\end{align}
$$
### 2.5
미분 가능하다 $\implies$ 연속
1) 극한값이 함수값과 같다.
$$
\begin{align}
f(1)&=a=a+b+4 \\
b&=-4
\end{align}
$$
2) $x=1$에서 미분 가능하다.
$$
\begin{align}
f'(x)&=a=2ax+b \\
f'(1)&=a=2a+b \\
\therefore &=-b=4
\end{align}
$$
$$
\therefore a-b=8
$$
### 2.6
1. 
$x\to0$에서 극한값이 존재하지 않으므로 불연속이다.
2. 
연속
$$
\begin{align}
0\leq |x\sin \frac{1}{x}|\leq|x| \\
\therefore \lim_{ x \to 0 }  |x \sin \frac{1}{x}|=0
\end{align}
$$
미분가능성
$$
\begin{align}
f'(0)&=\lim_{ x \to 0 } \frac{f(x)-f(0)}{x-0} \\
&=\lim_{ x \to 0 } \sin \frac{1}{x}
\end{align}
$$
연속이지만 극한값이 존재하지 않으므로 미분이 불가능하다.
3. 
1과 마찬가지로 연속이고 다음과 같이 미분 가능함을 보일 수 있다.
$$
\begin{align}
\lim_{ x \to 0 } f'(x)&=\lim_{ x \to 0 }\frac{f(x)-f(0)}{x-0} \\
&=\lim_{ x \to 0 }x\sin x \\
&=0
\end{align}
$$

>$$
>\begin{align}
>&\alpha,\beta>0\\
>f(x)=\begin{cases}
>x^{\alpha}\sin \frac{1}{x^{\beta}}&(x\neq 0) \\
>0&(x=0)
>\end{cases}
>\end{align}
>$$
>$\alpha>1$이면 $x=0$에서 미분가능하다.
### 2.7
라이프니츠 규칙에 의하여 
$$
\begin{align}
(f(x)g(x))^{(8)}&=\sum_{k=0}^{8} {}_{8}C_{k}f^{(8-k)}(x)g^{(k)}(x) \\
&={}_{8}C_{0}f^{(8)}(x)g(x)+{}_{8}C_{1}f^{(7)}(x)g^{(1)}(x)+\cdots+{}_{8}C_{8}f(x)g^{(8)}(x) \\
&={}_{8}C_{0}(-2)^{8}(-3)^{0}+{}_{8}C_{1}(-2)^{7}(-3)+{}_{8}C_{8}(-2)^{0}(-3)^{8} \\
\end{align}
$$
$$
\begin{align}
[(-2)+(-3)]^{8}=\sum_{k=0}^{8} {}_{8}C_{k} (-2)^{8-k}(-3)^{k}
\end{align}
$$
$$
\begin{align}
\therefore 5^{8}
\end{align}
$$
### 2.8
$$
\begin{align}
&f(0+0)=2f(0) \\
&f(0)=0
\end{align}
$$
$$
\begin{align}
\lim_{ h \to 0 } \frac{f(h)-f(0)}{h} = \lim_{ h \to 0 } \frac{f(h)}{h}=1
\end{align}
$$
$$
\begin{align}
f'(x)&=\lim_{ h \to 0 } \frac{f(x+h)-f(x)}{h} \\
&=\lim_{ h \to 0 } \frac{f(h)+hx}{h} \\
&=\lim_{ h \to 0 } \frac{f(h)}{h}+x \\
&=x+1
\end{align}
$$
$$
\begin{align}
f(x)= \frac{1}{2}x^{2}+x\quad(\because f(0)=0) \\
\therefore f(1)= \frac{3}{2}
\end{align}
$$
